%@Titre: 20\% de baisse dans le magasin. 
%@Auteur: D'après François Drouin (APMEP)\par
\begin{tabularx}{\linewidth}{|X|X|X|}
\multicolumn{3}{c}{J'ai      bénéficié       d'une      baisse      de
  50~\si{\EuRo}. Quel était le prix avant la baisse ?}\\
\hline
\multicolumn{1}{|c|}{\bf    Avec    une    proportion}&{\bf    Avec    un    tableau    de
  proportionnalité}&\multicolumn{1}{c|}{\bf Avec une fonction linéaire}\\
\hline
&&\\
Il     y    a    une     baisse    de     20~\si{\EuRo}    pour
  100~\si{\EuRo}.\par Je  cherche le prix qui  correspond à une
  baisse de 50~\si{\EuRo}. 
\par\vspace{5mm}\par
Une baisse de 20~\si{\EuRo} pour 100~\si{\EuRo}. 
\par Une baisse de \ldots~\si{\EuRo} pour 50~\si{\EuRo}. 
\par      Une       baisse      de      50~\si{\EuRo}      pour
\ldots~\si{\EuRo}. 
&
\begin{tabular}{|m{3cm}|c|c|}
\hline
Prix avant la baisse (\si{\EuRo})&100&$p$\\
\hline
Baisse (\si{\EuRo})&20&\ldots\\
\hline
\end{tabular}
\par\vspace{5mm}\par
Comme c'est un tableau de proportionnalité alors
\[\Eqalign{
20\times p&=\ldots\times100\cr
20\times p&=\ldots\cr
p&=\ldots\cr
}\]
&Une  baisse  de 20\%  du  prix de  départ  correspond  à la  fonction
linéaire
\[\Eqalign{
f:&x\mapsto\frac{\ldots}{100}x\cr
\cr
f:&x\mapsto\ldots x\cr
}\]
La  variable $x$  représente  \ldots et  son  image $f(x)$  représente
\ldots. 
\par Donc je cherche \ldots tel que
\[\Eqalign{
\ldots&=50\cr
\ldots&=\ldots\cr
\ldots&=\ldots\cr
}\]
\\
\hline
\end{tabularx}